\documentclass{article}

\begin{document}

\title{Don't Starve Together Guide}
\date{}
\author{Vitor "Vodiniz" Oliveira}
\maketitle{}
\pagebreak







\section{Configs}
Desativar Lag Compensation \\
Desativar Screen Shake \\
Desativar Distortion \\




\section{Mods}
Geometric Placement \\
Snapping tills \\




\section{World Config}
Starting Resource variety = Classic


\section{Base}
\begin{itemize}
    \item Qualquer bioma, exceto os com Meteor Fields.
    \item Perto de um SinkHole!
    \item Perto de um bom wormhole ou então no meio do mapa.
\end{itemize}


\section{Biomas}


\subsection*{Swamp}
\begin{itemize}
    \item Um dos biomas mais perigosos.
    \item Tentáculos debaixo da terra e te acertam 2 vezes. Não pode parar de andar.
    \item 
\end{itemize}


\subsection*{Oasis Desert}
\begin{itemize}
    \item Tem um oasis no meio.
    \item No verão o lago enche de água
\end{itemize}


\subsection*{Dragonfly Desert}
\begin{itemize}
\item Vários tumbleweed que dropam grass twigs, gears e gems.\\
\item \textbf{ANDAR SEMPRE NO CANTO PARA PEGAR TUMBLEWEEDS E EVITAR HOUNDS E DRAGONFLY.}
\end{itemize}


\subsection*{Grassy Biome}
\begin{itemize}
    \item Bem amigável, muita comida e poucos inimigos.
\end{itemize}


\subsection*{Forest}
\begin{itemize}
    \item Muito Pigs e Spiders!
\end{itemize}


\subsection*{Mosaic Biome}
\begin{itemize}
    \item Tem vários tipos de Turf nele 
    \item Há tambem o meter Field
\end{itemize}


\section{Recipes}
\begin{itemize}
    \item Meat Stew = 3 Big meats ( 1 monster meat, 2 normal) 1 qualquer
    \item Porogui = 1 Vegetal, 1 Ovo, 1 Carne 1 Filler (Honey)Ótimo para curar.
\end{itemize}



\section{Mobs}



\subsection*{Shadow Creatures}
\begin{itemize}
    \item Espera o ataque, desvie e segure F, porque eles podem teleportar para cima de você. 
    \item Dropam Nightmare Fuel
\end{itemize}

\subsection*{Beefalo}
\begin{itemize}
    \item 6 Hits e desviar.
    \item Se der Grass eles te seguem.
    \item Cuidado porque eles agressivam se atacar perto dos outros.
\end{itemize}

\subsection*{Bees}
\begin{itemize}
    \item Atack Range é muito pequena, pode dar só um passinho.
    \item Bee Hive dropa Honey Comb, necessário para construir Bee Hive.
    \item Agressivas no Spring.
    \item A cada 3 ou 4 dias pode pegar mel da Bee Box.
\end{itemize}

\subsection*{Hounds}
\begin{itemize}
\item Dois hits e desviar. 
\item Quando estão Latindo, eles estão refocando, ao ficar correndo pode desviar
\item Aparecem em Hound Attacks.
\item Se o Hound Attack for acontecer pode entrar no Sink Hole para cancelar o Ataque
\end{itemize}


\subsection*{Fire Hounds}
\begin{itemize}
    \item Possível achar em volta de um Fire Staff. Ao pegar os Fire Staff os hounds vão acordar e te atacar.
    \item São Agressivos aos porcos.
\end{itemize}


\subsection*{Gloomer}
\begin{itemize}
    \item Um panflute sempre nasce perto da estátua do Gloomer.
    \item Coco pega fogo muito bem!
\end{itemize}


\subsection*{Bird}
\begin{itemize}
    \item Se der meat, eles dropam um ovo.
    \item Se der um vegetable, eles dão a semente do mesmo.
    \item Se ele estiver dormindo, é só tirar da gaiola e dar 5 items antes dele voltar a dormir.
\end{itemize}

\subsection*{Pig King}
\begin{itemize}
    \item Pode dar ao ping king os Toys/ Trinkets que ele dá gold!
\end{itemize}


\subsection*{Pigs}
\begin{itemize}
    \item Dois hits e desviar. 
    \item Pode ser encontrado em qualquer tipo de floresta 
    \item Agressivo a Hounds.
    \item Se der meat eles viram amigos e te ajudam!
    \item Viram WerePigs na lua cheia.
    \item Defendem dos Hounds.
\end{itemize}

\subsection*{WerePigs}
\begin{itemize}
    \item sempre dropam 1 Pig Skin e 2 Meat.
    \item Defendem dos Hounds.
\end{itemize}


\subsection*{Guard Pigs}
\begin{itemize}
    \item Duas vezes mais fortes.
    \item Guardam um baú que dropa o Terrarium (Para matar o Boss).
\end{itemize}


\subsection*{Tentacles}
\begin{itemize}
    \item Dropam Tentacle Spikes, Muito bom!
\end{itemize}

\subsection*{Turkeys}
\begin{itemize}
    \item Ao dropar um berry no chão eles são atraidos e você pode matá-los.
    \item Possível fazer uma trap na plantação de berry e colocar uma comida que demora para estragar no meio. 
    Eles serão atraídos e não irão comer os berrys.
\end{itemize}


\subsection*{Spiders}
\begin{itemize}
    \item Pode dar Stun Lock nelas, Caso tenha várias fique no canto da teia para dar agro.
    \item Monster Meat para o Crop Pot
    \item O ninho dropa Silk
    \item Pode andar no cantinho e elas não saem do ninho.
\end{itemize}


\subsection*{Butterfly}
\begin{itemize}
    \item Boa fonte de vida no começo do jogo.
    \item Pode dropar Butter que recupera 40 de vida!
    \item Possível pegar com Bug Net e transforma-lá em uma flor para plantação de Abelhas!
\end{itemize}


\subsection*{Bats}
\begin{itemize}
    \item Mate os bats
    \item Toda evening eles saem da batcave
    \item Podem Dropar Meat e Guano
\end{itemize}

\subsection{Mole}
\begin{itemize}
    \item Roubam pedras, Para matar só colocar uma pedra no chão e bater.
\end{itemize}



\section{Days}


\subsection{Day 1}
\begin{itemize}
\item Ir atrás de um 1 stack inteiro de Twigs, Grass e Flint para fazer as ferramentas necessárias.
\item Ir comendo o que achar e explorando o mundo por 8-9 Dias \\
\item Sempre entrar nos wormhole para explorar o mapa.\\
\item \textbf{Pegar todas as seeds possíveis!}\\
\item Gold é importante, pegar vários para construir as alchemy machine.\\
\item Na noite não parar de explorar e continuar andando com a tocha.
\item se precisar pegar algo pode colocar fogo nas árvoras, mas cuidado porque ele espalha!
\end{itemize}


\subsection{Day 2}
\begin{itemize}
    \item Derrubar Algumas árvores para fazer a Science Machine.
    \item Fazer uma Backpack, Shovel e Log Suit e Hammer.
    \item Destruir todas as Pig Houses, Dropam recursos muito importantes!
    \item Não se preocupe em pegas muitos recursos como cortar várias árvores
    \item Queimar floresta para carvão! 40 Carvão para fazer Crop Pots.
    \item Matar Vários Porcos.
    \item Pré Craft de Crop Pot e Alchemy Engine
\end{itemize}


\subsection{Day 3}
\begin{itemize}
    \item Coletar os Charcoal.
    \item Matar Living Three para living Logs. Usar a shovel para para pegar último tronco.
    \item Cavar todas as Graves, vários items bons!
    \item Ter 2 Stacks de Boards e 2 de Cut Stone ( 12-13 Pig Houses no total ).
\end{itemize}


\subsection{Day 4}
 \begin{itemize}
    \item Seguir o cobblestone path é uma ótima ideia para ir. Ele sempre te leva ao Chester, Pig King ou Pig Village.
    \item Pegar 4 Rabbit.
    \item Colocar a Science Machine
    \item Fazer um Prestihatitator.
    \item Fazer um Top Hat Extra, ele regenera a sanidade.
    \item Pode quebrar o Sink Hole e matar os bats
    \item Pegar 2 Light Bulbs
    \item Fazer 1 Ham Bat (Ótima arma, infinita durabilidade mas fica mais fraco conforme perde)
    \item Fazer 1 Football Helmet.
    \item 2 Ropes para Lantern.
    \item Destruir a Alchemy Engine e deixar uma de pré-Craft.
 \end{itemize}


\subsection{Day 5}
\begin{itemize}
    \item Destruir Pig Heads caso ache.
    \item Se morrer pode encostar na touch Stone e você revive. Tem 2 por mundo
    \item Caso encontre o Pig King pegar gold.
    \item Continuar Destruindo Pig Houses
    \item Colocar Outra Alchemy Engine e dar pre carft em Ice Box se tiver.
    \item 
\end{itemize}


\subsection{Day 6}
\begin{itemize}
        \item Continuar Explorando
\end{itemize}

\subsection{Day 7}
\begin{itemize}
        \item Preparar para fazer a base.
        \item Ir atrás de Reed.
\end{itemize}

\subsection{Day 8}
\begin{itemize}
    \item Caso a lanterna esteja acabando só pegar lightbulb nas caves
    \item Hound Attack.
\end{itemize}

\subsection{Day 9}
\subsubsection{Construir A Base}
\begin{itemize}
    \item Specific Layout.
    \item 6 Crops Pots.
    \item Fridge.
    \item Bird Trap.
    \item Bird Cage.
    \item Garden Digama Jig ( Para começar a farmar, tem 4 usos). Fazer um quadrado
    \item PitchFork para ajeitar a base e marcar algumas áreas.
    \item 1 Baú. Para Mole Worms não roubarem pedras e Pigs não comerem Pig Skin
    \item Fire Pit.(Lanterna na noite porque light bulbs são mais fáceis de pegar)
\end{itemize}

\subsection*{Resumo dia 1-9}
\begin{itemize}
    \item Manter sempre 1 stack de Grass, Twig e Flint.
    \item Um Pouco de Gold.
    \item 40 CHarcoal.
    \item Prestihatitator.
    \item Top Hat.
    \item 1 Ham Bat.
    \item Football Helmet.
    \item Lantern.
    \item 8 Reeds
    
\end{itemize}

\subsection{Day 10}
\begin{itemize}
    \item Pegar 4 Bees para Fazer as BeeBox. Vermelhas não contam.
    \item Pegar Várias Butterfly.
    \item Plantar as Seeds.
    \item Fazer Watering Can. Plantas Felizes devolvem a semente.
    \item Destruir Killer Bees Hive. NÃO DESTRUIR COLMEIA DA BEE QUEEN!
\end{itemize}

\subsection{Day 11}
\begin{itemize}
    \item Water Plants.
    \item Craft One Man Band.Para fazer as plantas felizes.
    \item Pode Fazer um Ham Bat caso precise
    \item Colocar as Bee Box. 3 para player costuma ser o suficiente.
    \item Plantar ButterFly em volta das colmeias. 5 ou 6 Flores para cada Bee Box.
    \item DIA DE LUA CHEIA.
    \item Pegar uma FireFly.
    \item Pegar o Gloomer na estátua dele, pegar a flor dele. Coco dele recupera vida
    \item Fazer Miner Hat.
\end{itemize}

\subsection{Day 12}
\begin{itemize}
    \item Cavar 17 Grass e 17 Twigs. 
    \item Acabar de colocar as Bee Box.
    \item A cada 3 ou 4 dias pegar as Bee Box.
\end{itemize}

\subsection{Day 13}
\begin{itemize}
    \item Continuar Arrumando as Bee Box
\end{itemize}

\subsection{Day 14}
\begin{itemize}
    \item Fertilizar grass, com guano coco ou rot.
    \item Matar Beefalo.
    \item Pegar Beefalo Horn, para o beefalo Hat.
    \item Fazer Beefalo Bell e usar no Beefalo para realocar ele, colocar perto da Base.
\end{itemize}

\subsection{Day 15}
\begin{itemize}
    \item Continuar Plantando Sementes.
    \item Se cenoura for estragar, dar para o bird, elas demoram mais para estragar.
    \item Roupar Turf do ClockWork Pieces.
\end{itemize}

\subsection{Day 16}
\begin{itemize}
    \item Continuar dia 15. Matar Clocks e arrumar a base.
\end{itemize}

\subsection{Day 17}
\begin{itemize}
    \item Pode fazer mais geladeiras.
    \item Cozinhar para inverno.
    \item Fazer Thermal Stone.
\end{itemize}

\subsection{Day 18}
\begin{itemize}
    \item Fazer uma Pig Farm.
\end{itemize}

\subsection{Day 19}
\begin{itemize}
    \item Continuar Pig Farm.
    \item Deixar uma pig skin no meio em uma área fechada.
    \item No mínimo 5 Pig Houses.
\end{itemize}

\subsection{Day 19}
\begin{itemize}
    \item Winter is Coming!
\end{itemize}

\end{document}